
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{tkz-tab}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad AYMES  Cyril \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 18 t^{2} - 24 t - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(3 t + 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $4 \left(3 t - 3\right)^{2} + 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 \left(9 t^{2} - 18 t + 11\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x + 3\right) \left(2 x + 2\right) + \left(x - 3\right) \left(2 x + 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 \left(x - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{3\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(3 x + 1\right)^{2} + 45=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(3 x - 2\right) \left(3 x + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, \frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z - 4\right)^{2} - \left(3 z + 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(z + 3\right) \left(2 z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, \frac{1}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 3 R^{2} - R=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- R \left(3 R + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 0\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 2 t^{2} - 6 t + 8 > 0$.\\
$a = -2$ ; $b = -6$ ; $c = 8$
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times \left(- 16\right)                    =100$\\
Le polynôme $- 2 t^{2} - 6 t + 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{6-\sqrt{100}}{-2 \times 2}=\dfrac{6-10}{-4}=1$\\
$t_1=\dfrac{6+\sqrt{100}}{-2 \times 2}=\dfrac{6+10}{-4}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 2 t^{2} - 6 t + 8$/2}
{$-\infty$,$-4$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-4, 1\right[$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} + 4 x - 5 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 4$ ; $c = -5$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -20\right)                    =-64$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} + 4 x - 5$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} + 4 x - 5$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 t^{2} + 3 t - 1 > 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 3$ ; $c = -1$
$\Delta =3^{2}-4 \times -1 \times 4                    =25$\\
Le polynôme $4 t^{2} + 3 t - 1$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-3-\sqrt{25}}{2 \times 4}=\dfrac{-3-5}{8}=-1$\\
$t_1=\dfrac{-3+\sqrt{25}}{2 \times 4}=\dfrac{-3+5}{8}=\frac{1}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $4 t^{2} + 3 t - 1$/2}
{$-\infty$,$-1$,$\frac{1}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right[ \cup \left]\frac{1}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 t^{2} + 4 t - 1 \geq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 4$ ; $c = -1$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -4\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 4 t^{2} + 4 t - 1$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-4}{-4 \times 2}=\dfrac{-4}{-8}=\frac{1}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 4 t^{2} + 4 t - 1$/2}
{$-\infty$,$\frac{1}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{\frac{1}{2}\right\}$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad BARBEDETTE  Arsène \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(- z + 5\right) \left(3 z - 3\right) - \left(- z + 5\right) \left(3 z + 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 \left(z - 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{5\right\}$\\\\
				\item  équation : $36 x^{2} - 48 x + 16=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 \left(3 x - 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 z - 1\right)^{2} - 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(4 z^{2} - 4 z + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $15 z^{2} + 5 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$5 z \left(3 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z - 1\right)^{2} - \left(3 z + 3\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(z + 2\right) \left(2 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, - \frac{1}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $2 \left(2 z - 4\right)^{2} - 32=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 z \left(z - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 4\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 9 R^{2} + 18 R - 9 \geq 0$.\\
$a = -9$ ; $b = 18$ ; $c = -9$
$\Delta =18^{2}-4 \times \left(- -81\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 9 R^{2} + 18 R - 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{-18}{-9 \times 2}=\dfrac{-18}{-18}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 9 R^{2} + 18 R - 9$/2}
{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{1\right\}$.
				\item inéquation : $- 5 t^{2} - 17 t + 12 \geq 0$.\\
$a = -5$ ; $b = -17$ ; $c = 12$
$\Delta =\left(-17\right)^{2}-4 \times \left(- 60\right)                    =529$\\
Le polynôme $- 5 t^{2} - 17 t + 12$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{17-\sqrt{529}}{-5 \times 2}=\dfrac{17-23}{-10}=\frac{3}{5}$\\
$t_1=\dfrac{17+\sqrt{529}}{-5 \times 2}=\dfrac{17+23}{-10}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 5 t^{2} - 17 t + 12$/2}
{$-\infty$,$-4$,$\frac{3}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-4, \frac{3}{5}\right]$.
				\item inéquation : $x^{2} - 6 x + 10 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = -6$ ; $c = 10$
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times 10                    =-4$\\
Le polynôme $x^{2} - 6 x + 10$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $x^{2} - 6 x + 10$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $5 t^{2} + 17 t + 6 \geq 0$.\\
$a = 5$ ; $b = 17$ ; $c = 6$
$\Delta =17^{2}-4 \times 5 \times 6                    =169$\\
Le polynôme $5 t^{2} + 17 t + 6$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-17-\sqrt{169}}{2 \times 5}=\dfrac{-17-13}{10}=-3$\\
$t_1=\dfrac{-17+\sqrt{169}}{2 \times 5}=\dfrac{-17+13}{10}=- \frac{2}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $5 t^{2} + 17 t + 6$/2}
{$-\infty$,$-3$,$- \frac{2}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -3\right] \cup \left[- \frac{2}{5}, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad BERTHELOT  Corentin \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(- t - 4\right) \left(2 t + 3\right) + \left(t + 4\right) \left(2 t - 1\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(t + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-4\right\}$\\\\
				\item  équation : $5 \left(2 x + 2\right)^{2} + 15=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$5 \left(4 x^{2} + 8 x + 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x + 2\right)^{2} - \left(3 x - 3\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(2 x - 5\right) \left(4 x - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{4}, \frac{5}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 3 \left(3 z + 5\right)^{2} + 48=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 9 \left(z + 3\right) \left(3 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, - \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $9 x^{2} + 18 x + 9=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$9 \left(x + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $12 z^{2} - 12 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$12 z \left(z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 1\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $4 t^{2} + 16 t + 21 \geq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 16$ ; $c = 21$
$\Delta =16^{2}-4 \times 4 \times 21                    =-80$\\
Le polynôme $4 t^{2} + 16 t + 21$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $4 t^{2} + 16 t + 21$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 t^{2} - 7 t - 15 > 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -7$ ; $c = -15$
$\Delta =\left(-7\right)^{2}-4 \times -15 \times 4                    =289$\\
Le polynôme $4 t^{2} - 7 t - 15$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{7-\sqrt{289}}{2 \times 4}=\dfrac{7-17}{8}=- \frac{5}{4}$\\
$t_1=\dfrac{7+\sqrt{289}}{2 \times 4}=\dfrac{7+17}{8}=3$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $4 t^{2} - 7 t - 15$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{4}$,$3$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{5}{4}\right[ \cup \left]3, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 9 t^{2} + 30 t - 25 \geq 0$.\\
$a = -9$ ; $b = 30$ ; $c = -25$
$\Delta =30^{2}-4 \times \left(- -225\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 9 t^{2} + 30 t - 25$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-30}{-9 \times 2}=\dfrac{-30}{-18}=\frac{5}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 9 t^{2} + 30 t - 25$/2}
{$-\infty$,$\frac{5}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{\frac{5}{3}\right\}$.
				\item inéquation : $4 x^{2} - 4 \leq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 0$ ; $c = -4$
$\Delta =0^{2}-4 \times -4 \times 4                    =64$\\
Le polynôme $4 x^{2} - 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{0-\sqrt{64}}{2 \times 4}=\dfrac{0-8}{8}=-1$\\
$x_1=\dfrac{0+\sqrt{64}}{2 \times 4}=\dfrac{0+8}{8}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $4 x^{2} - 4$/2}
{$-\infty$,$-1$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-1, 1\right]$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad BRUNO  Aidan \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(t - 2\right) \left(2 t + 2\right) - \left(t - 2\right) \left(3 t - 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(t - 7\right) \left(t - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{2, 7\right\}$\\\\
				\item  équation : $8 z^{2} - 8 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 z \left(z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 2\right)^{2} - \left(3 t - 1\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(2 t - 3\right) \left(4 t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{4}, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(2 R + 5\right)^{2} + 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 16 \left(R + 2\right) \left(R + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, -2\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 x^{2} + 4 x - 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(2 x - 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(3 R - 1\right)^{2} - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 12 \left(3 R^{2} - 2 R + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 4 R^{2} + 7 R - 3 < 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 7$ ; $c = -3$
$\Delta =7^{2}-4 \times \left(- -12\right)                    =1$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} + 7 R - 3$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-7-\sqrt{1}}{-4 \times 2}=\dfrac{-7-1}{-8}=1$\\
$R_1=\dfrac{-7+\sqrt{1}}{-4 \times 2}=\dfrac{-7+1}{-8}=\frac{3}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} + 7 R - 3$/2}
{$-\infty$,$\frac{3}{4}$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \frac{3}{4}\right[ \cup \left]1, \infty\right[$.
				\item inéquation : $25 x^{2} + 10 x + 1 > 0$.\\
$a = 25$ ; $b = 10$ ; $c = 1$
$\Delta =10^{2}-4 \times 25                    =0$\\
Le polynôme $25 x^{2} + 10 x + 1$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-10}{2 \times 25}=\dfrac{-10}{50}=- \frac{1}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $25 x^{2} + 10 x + 1$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{1}{5}\right[ \cup \left]- \frac{1}{5}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 5 R^{2} + 10 R + 15 > 0$.\\
$a = -5$ ; $b = 10$ ; $c = 15$
$\Delta =10^{2}-4 \times \left(- 75\right)                    =400$\\
Le polynôme $- 5 R^{2} + 10 R + 15$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-10-\sqrt{400}}{-5 \times 2}=\dfrac{-10-20}{-10}=3$\\
$R_1=\dfrac{-10+\sqrt{400}}{-5 \times 2}=\dfrac{-10+20}{-10}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 5 R^{2} + 10 R + 15$/2}
{$-\infty$,$-1$,$3$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-1, 3\right[$.
				\item inéquation : $t^{2} + 2 t + 5 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = 2$ ; $c = 5$
$\Delta =2^{2}-4 \times 5                    =-16$\\
Le polynôme $t^{2} + 2 t + 5$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $t^{2} + 2 t + 5$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad BUTEL  Simon \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 5 \left(3 z - 3\right)^{2} + 80=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(3 z - 7\right) \left(3 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, \frac{7}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 27 z^{2} + 90 z - 75=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(3 z - 5\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{5}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(2 x - 2\right)^{2} - 5=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(4 x^{2} - 8 x + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- t + 5\right) \left(2 t + 4\right) - \left(- t + 5\right) \left(3 t + 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(t - 5\right) \left(t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, 5\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x - 2\right)^{2} - \left(2 x + 1\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(x + 3\right) \left(3 x - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 9 x^{2} + 6 x=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 x \left(3 x - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{2}{3}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $9 R^{2} + 24 R + 16 > 0$.\\
$a = 9$ ; $b = 24$ ; $c = 16$
$\Delta =24^{2}-4 \times 9 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $9 R^{2} + 24 R + 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{-24}{2 \times 9}=\dfrac{-24}{18}=- \frac{4}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $9 R^{2} + 24 R + 16$/2}
{$-\infty$,$- \frac{4}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{4}{3}\right[ \cup \left]- \frac{4}{3}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 3 R^{2} + R + 2 > 0$.\\
$a = -3$ ; $b = 1$ ; $c = 2$
$\Delta =1^{2}-4 \times \left(- 6\right)                    =25$\\
Le polynôme $- 3 R^{2} + R + 2$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-1-\sqrt{25}}{-3 \times 2}=\dfrac{-1-5}{-6}=1$\\
$R_1=\dfrac{-1+\sqrt{25}}{-3 \times 2}=\dfrac{-1+5}{-6}=- \frac{2}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 3 R^{2} + R + 2$/2}
{$-\infty$,$- \frac{2}{3}$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]- \frac{2}{3}, 1\right[$.
				\item inéquation : $4 R^{2} + 11 R - 3 > 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 11$ ; $c = -3$
$\Delta =11^{2}-4 \times -3 \times 4                    =169$\\
Le polynôme $4 R^{2} + 11 R - 3$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-11-\sqrt{169}}{2 \times 4}=\dfrac{-11-13}{8}=-3$\\
$R_1=\dfrac{-11+\sqrt{169}}{2 \times 4}=\dfrac{-11+13}{8}=\frac{1}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $4 R^{2} + 11 R - 3$/2}
{$-\infty$,$-3$,$\frac{1}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -3\right[ \cup \left]\frac{1}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 z^{2} + 4 z - 2 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 4$ ; $c = -2$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -8\right)                    =-16$\\
Le polynôme $- 4 z^{2} + 4 z - 2$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 4 z^{2} + 4 z - 2$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad COMPOINT  Pierre \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(- x + 1\right) \left(2 x - 4\right) + \left(x - 1\right) \left(2 x + 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$7 \left(x - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1\right\}$\\\\
				\item  équation : $4 \left(2 t + 3\right)^{2} + 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 \left(2 t^{2} + 6 t + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(3 R + 3\right)^{2} + 5=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(3 R + 2\right) \left(3 R + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, - \frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z + 2\right)^{2} - \left(2 z + 1\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(z - 1\right) \left(z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 9 z^{2} - 3 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 z \left(3 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 12 x^{2} - 48 x - 48=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 12 \left(x + 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $16 R^{2} - 24 R + 9 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = -24$ ; $c = 9$
$\Delta =\left(-24\right)^{2}-4 \times 9 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $16 R^{2} - 24 R + 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{24}{2 \times 16}=\dfrac{24}{32}=\frac{3}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $16 R^{2} - 24 R + 9$/2}
{$-\infty$,$\frac{3}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \frac{3}{4}\right[ \cup \left]\frac{3}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 x^{2} + 16 x + 20 \geq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 16$ ; $c = 20$
$\Delta =16^{2}-4 \times 4 \times 20                    =-64$\\
Le polynôme $4 x^{2} + 16 x + 20$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $4 x^{2} + 16 x + 20$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 x^{2} - 4 x - 8 > 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -4$ ; $c = -8$
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times -8 \times 4                    =144$\\
Le polynôme $4 x^{2} - 4 x - 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{4-\sqrt{144}}{2 \times 4}=\dfrac{4-12}{8}=-1$\\
$x_1=\dfrac{4+\sqrt{144}}{2 \times 4}=\dfrac{4+12}{8}=2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $4 x^{2} - 4 x - 8$/2}
{$-\infty$,$-1$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right[ \cup \left]2, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- t^{2} + 25 > 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 0$ ; $c = 25$
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 25\right)                    =100$\\
Le polynôme $- t^{2} + 25$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{0-\sqrt{100}}{-1 \times 2}=\dfrac{0-10}{-2}=5$\\
$t_1=\dfrac{0+\sqrt{100}}{-1 \times 2}=\dfrac{0+10}{-2}=-5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- t^{2} + 25$/2}
{$-\infty$,$-5$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-5, 5\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad DANIEL  John \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 4 x^{2} + 8 x=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 x \left(x - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 2\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(2 z - 2\right)^{2} + 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(2 z - 3\right) \left(2 z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{2}, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- R - 2\right) \left(2 R - 2\right) - \left(- R - 2\right) \left(3 R - 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(R - 3\right) \left(R + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, 3\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R + 4\right)^{2} - \left(3 R + 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(R - 1\right) \left(2 R + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(2 x + 2\right)^{2} + 5=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 x^{2} + 8 x + 9=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 20 x^{2} - 80 x - 80=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 20 \left(x + 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 3 x^{2} - 12 x + 15 < 0$.\\
$a = -3$ ; $b = -12$ ; $c = 15$
$\Delta =\left(-12\right)^{2}-4 \times \left(- 45\right)                    =324$\\
Le polynôme $- 3 x^{2} - 12 x + 15$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{12-\sqrt{324}}{-3 \times 2}=\dfrac{12-18}{-6}=1$\\
$x_1=\dfrac{12+\sqrt{324}}{-3 \times 2}=\dfrac{12+18}{-6}=-5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} - 12 x + 15$/2}
{$-\infty$,$-5$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -5\right[ \cup \left]1, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 9 t^{2} + 18 t - 9 \geq 0$.\\
$a = -9$ ; $b = 18$ ; $c = -9$
$\Delta =18^{2}-4 \times \left(- -81\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 9 t^{2} + 18 t - 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-18}{-9 \times 2}=\dfrac{-18}{-18}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 9 t^{2} + 18 t - 9$/2}
{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{1\right\}$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} - 20 x - 16 \geq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -20$ ; $c = -16$
$\Delta =\left(-20\right)^{2}-4 \times \left(- -64\right)                    =144$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} - 20 x - 16$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{20-\sqrt{144}}{-4 \times 2}=\dfrac{20-12}{-8}=-1$\\
$x_1=\dfrac{20+\sqrt{144}}{-4 \times 2}=\dfrac{20+12}{-8}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} - 20 x - 16$/2}
{$-\infty$,$-4$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-4, -1\right]$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} - 4 x - 3 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -4$ ; $c = -3$
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times \left(- -12\right)                    =-32$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} - 4 x - 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} - 4 x - 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad DEBOCK  Romain \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 4 \left(2 x + 4\right)^{2} + 100=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(2 x - 1\right) \left(2 x + 9\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{9}{2}, \frac{1}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $4 t^{2} + 8 t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 t \left(t + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(3 z - 1\right)^{2} - 20=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 12 \left(3 z^{2} - 2 z + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x - 5\right)^{2} - \left(2 x + 4\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(x + 9\right) \left(3 x - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-9, \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- t + 3\right) \left(2 t + 2\right) - \left(- t + 3\right) \left(2 t + 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$t - 3=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{3\right\}$\\\\
				\item  équation : $4 z^{2} - 16 z + 16=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 \left(z - 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{2\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $5 t^{2} - 6 t - 8 \geq 0$.\\
$a = 5$ ; $b = -6$ ; $c = -8$
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times -8 \times 5                    =196$\\
Le polynôme $5 t^{2} - 6 t - 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{6-\sqrt{196}}{2 \times 5}=\dfrac{6-14}{10}=- \frac{4}{5}$\\
$t_1=\dfrac{6+\sqrt{196}}{2 \times 5}=\dfrac{6+14}{10}=2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $5 t^{2} - 6 t - 8$/2}
{$-\infty$,$- \frac{4}{5}$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{4}{5}\right] \cup \left[2, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 t^{2} + 6 t + 4 > 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 6$ ; $c = 4$
$\Delta =6^{2}-4 \times \left(- 16\right)                    =100$\\
Le polynôme $- 4 t^{2} + 6 t + 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-6-\sqrt{100}}{-4 \times 2}=\dfrac{-6-10}{-8}=2$\\
$t_1=\dfrac{-6+\sqrt{100}}{-4 \times 2}=\dfrac{-6+10}{-8}=- \frac{1}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 4 t^{2} + 6 t + 4$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{2}$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]- \frac{1}{2}, 2\right[$.
				\item inéquation : $- 25 t^{2} + 40 t - 16 \geq 0$.\\
$a = -25$ ; $b = 40$ ; $c = -16$
$\Delta =40^{2}-4 \times \left(- -400\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 25 t^{2} + 40 t - 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-40}{-25 \times 2}=\dfrac{-40}{-50}=\frac{4}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 25 t^{2} + 40 t - 16$/2}
{$-\infty$,$\frac{4}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{\frac{4}{5}\right\}$.
				\item inéquation : $- 4 t^{2} + 4 t - 6 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 4$ ; $c = -6$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -24\right)                    =-80$\\
Le polynôme $- 4 t^{2} + 4 t - 6$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 4 t^{2} + 4 t - 6$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad DESFOURS  Anthony \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- \left(2 R + 3\right)^{2} + 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(R + 1\right) \left(R + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, -1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 z - 2\right)^{2} - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(z^{2} - 2 z + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x - 1\right) \left(2 x - 3\right) - \left(- x - 1\right) \left(3 x + 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(x + 1\right) \left(x + 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-7, -1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 20 t^{2} - 40 t - 20=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 20 \left(t + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R + 3\right)^{2} - \left(3 R - 4\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(2 R - 7\right) \left(4 R - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{4}, \frac{7}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $10 R^{2} - 5 R=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$5 R \left(2 R - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{1}{2}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 5 t^{2} + 9 t + 2 \leq 0$.\\
$a = -5$ ; $b = 9$ ; $c = 2$
$\Delta =9^{2}-4 \times \left(- 10\right)                    =121$\\
Le polynôme $- 5 t^{2} + 9 t + 2$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-9-\sqrt{121}}{-5 \times 2}=\dfrac{-9-11}{-10}=2$\\
$t_1=\dfrac{-9+\sqrt{121}}{-5 \times 2}=\dfrac{-9+11}{-10}=- \frac{1}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 5 t^{2} + 9 t + 2$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{5}$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{1}{5}\right] \cup \left[2, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} - 22 x - 10 \geq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -22$ ; $c = -10$
$\Delta =\left(-22\right)^{2}-4 \times \left(- -40\right)                    =324$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} - 22 x - 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{22-\sqrt{324}}{-4 \times 2}=\dfrac{22-18}{-8}=- \frac{1}{2}$\\
$x_1=\dfrac{22+\sqrt{324}}{-4 \times 2}=\dfrac{22+18}{-8}=-5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} - 22 x - 10$/2}
{$-\infty$,$-5$,$- \frac{1}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-5, - \frac{1}{2}\right]$.
				\item inéquation : $- 4 R^{2} - 4 R - 6 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -4$ ; $c = -6$
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times \left(- -24\right)                    =-80$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} - 4 R - 6$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} - 4 R - 6$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $16 x^{2} + 24 x + 9 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 24$ ; $c = 9$
$\Delta =24^{2}-4 \times 9 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $16 x^{2} + 24 x + 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-24}{2 \times 16}=\dfrac{-24}{32}=- \frac{3}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $16 x^{2} + 24 x + 9$/2}
{$-\infty$,$- \frac{3}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{3}{4}\right[ \cup \left]- \frac{3}{4}, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad DESGRANGES  Thomas \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- \left(2 t - 3\right)^{2} + 9=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 t \left(t - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 3\right\}$\\\\
				\item  équation : $6 t^{2} + 12 t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$6 t \left(t + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 18 z^{2} - 24 z - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(3 z + 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x - 2\right)^{2} - \left(3 x - 4\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(x - 1\right) \left(2 x - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z + 2\right) \left(2 z + 1\right) - \left(z + 2\right) \left(3 z - 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(z - 4\right) \left(z + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, 4\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 t + 5\right)^{2} - 6=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(t^{2} + 5 t + 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- x^{2} + 2 x - 3 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 2$ ; $c = -3$
$\Delta =2^{2}-4 \times \left(- -3\right)                    =-8$\\
Le polynôme $- x^{2} + 2 x - 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- x^{2} + 2 x - 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 3 R^{2} - 2 R + 8 \geq 0$.\\
$a = -3$ ; $b = -2$ ; $c = 8$
$\Delta =\left(-2\right)^{2}-4 \times \left(- 24\right)                    =100$\\
Le polynôme $- 3 R^{2} - 2 R + 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{2-\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{2-10}{-6}=\frac{4}{3}$\\
$R_1=\dfrac{2+\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{2+10}{-6}=-2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 3 R^{2} - 2 R + 8$/2}
{$-\infty$,$-2$,$\frac{4}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-2, \frac{4}{3}\right]$.
				\item inéquation : $t^{2} - 6 t + 9 > 0$.\\
$a = 1$ ; $b = -6$ ; $c = 9$
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times 9                    =0$\\
Le polynôme $t^{2} - 6 t + 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{6}{2}=\dfrac{6}{2}=3$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $t^{2} - 6 t + 9$/2}
{$-\infty$,$3$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, 3\right[ \cup \left]3, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 5 x^{2} + 4 x + 1 \leq 0$.\\
$a = -5$ ; $b = 4$ ; $c = 1$
$\Delta =4^{2}--5 \times 4                    =36$\\
Le polynôme $- 5 x^{2} + 4 x + 1$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{-4-\sqrt{36}}{-5 \times 2}=\dfrac{-4-6}{-10}=1$\\
$x_1=\dfrac{-4+\sqrt{36}}{-5 \times 2}=\dfrac{-4+6}{-10}=- \frac{1}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 5 x^{2} + 4 x + 1$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{5}$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{1}{5}\right] \cup \left[1, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad EMPEREUR  Adrien \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $27 x^{2} + 36 x + 12=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 \left(3 x + 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{2}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $6 R^{2} - 9 R=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 R \left(2 R - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- t - 1\right) \left(3 t + 5\right) + \left(t + 1\right) \left(3 t - 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 9 \left(t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $2 \left(3 z - 3\right)^{2} + 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$2 \left(9 z^{2} - 18 z + 13\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- \left(3 t - 5\right)^{2} + 9=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(3 t - 8\right) \left(3 t - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{2}{3}, \frac{8}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R - 5\right)^{2} - \left(3 R + 3\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(R + 4\right) \left(2 R - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-4, \frac{1}{2}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- z^{2} + 4 z - 7 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 4$ ; $c = -7$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -7\right)                    =-12$\\
Le polynôme $- z^{2} + 4 z - 7$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- z^{2} + 4 z - 7$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $3 t^{2} - 17 t + 10 > 0$.\\
$a = 3$ ; $b = -17$ ; $c = 10$
$\Delta =\left(-17\right)^{2}-4 \times 3 \times 10                    =169$\\
Le polynôme $3 t^{2} - 17 t + 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{17-\sqrt{169}}{2 \times 3}=\dfrac{17-13}{6}=\frac{2}{3}$\\
$t_1=\dfrac{17+\sqrt{169}}{2 \times 3}=\dfrac{17+13}{6}=5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $3 t^{2} - 17 t + 10$/2}
{$-\infty$,$\frac{2}{3}$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \frac{2}{3}\right[ \cup \left]5, \infty\right[$.
				\item inéquation : $16 R^{2} + 40 R + 25 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 40$ ; $c = 25$
$\Delta =40^{2}-4 \times 16 \times 25                    =0$\\
Le polynôme $16 R^{2} + 40 R + 25$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{-40}{2 \times 16}=\dfrac{-40}{32}=- \frac{5}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $16 R^{2} + 40 R + 25$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{5}{4}\right[ \cup \left]- \frac{5}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 z^{2} + 24 z - 20 > 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 24$ ; $c = -20$
$\Delta =24^{2}-4 \times \left(- -80\right)                    =256$\\
Le polynôme $- 4 z^{2} + 24 z - 20$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{-24-\sqrt{256}}{-4 \times 2}=\dfrac{-24-16}{-8}=5$\\
$z_1=\dfrac{-24+\sqrt{256}}{-4 \times 2}=\dfrac{-24+16}{-8}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 4 z^{2} + 24 z - 20$/2}
{$-\infty$,$1$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]1, 5\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad HEDOU  Thomas \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(2 z - 2\right)^{2} + 5=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 z^{2} - 8 z + 9=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 6 R^{2} - 6 R=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 6 R \left(R + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 5\right)^{2} - \left(2 t + 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(t - 3\right) \left(3 t + 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{7}{3}, 3\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x + 5\right) \left(2 x - 5\right) + \left(x - 5\right) \left(2 x + 1\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$6 \left(x - 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{5\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 8 z^{2} + 40 z - 50=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(2 z - 5\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{5}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $3 \left(3 t + 5\right)^{2} - 48=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$9 \left(t + 3\right) \left(3 t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, - \frac{1}{3}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- R^{2} - 2 R - 3 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = -2$ ; $c = -3$
$\Delta =\left(-2\right)^{2}-4 \times \left(- -3\right)                    =-8$\\
Le polynôme $- R^{2} - 2 R - 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- R^{2} - 2 R - 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $16 R^{2} + 40 R + 25 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 40$ ; $c = 25$
$\Delta =40^{2}-4 \times 16 \times 25                    =0$\\
Le polynôme $16 R^{2} + 40 R + 25$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{-40}{2 \times 16}=\dfrac{-40}{32}=- \frac{5}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $16 R^{2} + 40 R + 25$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{5}{4}\right[ \cup \left]- \frac{5}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 R^{2} - 8 R - 4 > 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -8$ ; $c = -4$
$\Delta =\left(-8\right)^{2}-4 \times \left(- -16\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} - 8 R - 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{8}{-4 \times 2}=\dfrac{8}{-8}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} - 8 R - 4$/2}
{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\emptyset$.
				\item inéquation : $- x^{2} + 4 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 0$ ; $c = 4$
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 4\right)                    =16$\\
Le polynôme $- x^{2} + 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{0-\sqrt{16}}{-1 \times 2}=\dfrac{0-4}{-2}=2$\\
$x_1=\dfrac{0+\sqrt{16}}{-1 \times 2}=\dfrac{0+4}{-2}=-2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- x^{2} + 4$/2}
{$-\infty$,$-2$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -2\right] \cup \left[2, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEBRETON  Théo \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(x + 2\right)^{2} - \left(3 x - 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 x \left(x - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 2\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(3 R - 1\right)^{2} + 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 6 \left(R - 1\right) \left(3 R + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 8 x^{2} - 16 x - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(x + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- t - 2\right) \left(3 t + 2\right) + \left(t + 2\right) \left(2 t - 2\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(t + 2\right) \left(t + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-4, -2\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 8 t^{2} - 12 t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 t \left(2 t + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(3 x - 1\right)^{2} - 15=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(9 x^{2} - 6 x + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 3 z^{2} - 16 z - 16 < 0$.\\
$a = -3$ ; $b = -16$ ; $c = -16$
$\Delta =\left(-16\right)^{2}-4 \times \left(- -48\right)                    =64$\\
Le polynôme $- 3 z^{2} - 16 z - 16$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{16-\sqrt{64}}{-3 \times 2}=\dfrac{16-8}{-6}=- \frac{4}{3}$\\
$z_1=\dfrac{16+\sqrt{64}}{-3 \times 2}=\dfrac{16+8}{-6}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 3 z^{2} - 16 z - 16$/2}
{$-\infty$,$-4$,$- \frac{4}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -4\right[ \cup \left]- \frac{4}{3}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $z^{2} + 8 z + 16 > 0$.\\
$a = 1$ ; $b = 8$ ; $c = 16$
$\Delta =8^{2}-4 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $z^{2} + 8 z + 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$z_0=\dfrac{-8}{2}=\dfrac{-8}{2}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $z^{2} + 8 z + 16$/2}
{$-\infty$,$-4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -4\right[ \cup \left]-4, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 z^{2} - 8 z - 7 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = -8$ ; $c = -7$
$\Delta =\left(-8\right)^{2}-4 \times \left(- -28\right)                    =-48$\\
Le polynôme $- 4 z^{2} - 8 z - 7$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 4 z^{2} - 8 z - 7$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 2 t^{2} - 5 t - 3 > 0$.\\
$a = -2$ ; $b = -5$ ; $c = -3$
$\Delta =\left(-5\right)^{2}-4 \times \left(- -6\right)                    =1$\\
Le polynôme $- 2 t^{2} - 5 t - 3$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{5-\sqrt{1}}{-2 \times 2}=\dfrac{5-1}{-4}=-1$\\
$t_1=\dfrac{5+\sqrt{1}}{-2 \times 2}=\dfrac{5+1}{-4}=- \frac{3}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 2 t^{2} - 5 t - 3$/2}
{$-\infty$,$- \frac{3}{2}$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]- \frac{3}{2}, -1\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEFAUDEUX  Théo \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(z - 2\right)^{2} - \left(2 z - 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- z \left(3 z - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{4}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 45 R^{2} - 150 R - 125=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 5 \left(3 R + 5\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{5}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(2 t - 2\right)^{2} - 10=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 10 \left(2 t^{2} - 4 t + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $9 t^{2} + 15 t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 t \left(3 t + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{5}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 z + 1\right)^{2} + 18=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(z - 1\right) \left(z + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z - 1\right) \left(3 z - 1\right) - \left(z - 1\right) \left(3 z + 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 6 \left(z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $3 t^{2} - 3 t - 6 \geq 0$.\\
$a = 3$ ; $b = -3$ ; $c = -6$
$\Delta =\left(-3\right)^{2}-4 \times -6 \times 3                    =81$\\
Le polynôme $3 t^{2} - 3 t - 6$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{3-\sqrt{81}}{2 \times 3}=\dfrac{3-9}{6}=-1$\\
$t_1=\dfrac{3+\sqrt{81}}{2 \times 3}=\dfrac{3+9}{6}=2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $3 t^{2} - 3 t - 6$/2}
{$-\infty$,$-1$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right] \cup \left[2, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 R^{2} - 12 R + 12 \geq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -12$ ; $c = 12$
$\Delta =\left(-12\right)^{2}-4 \times 4 \times 12                    =-48$\\
Le polynôme $4 R^{2} - 12 R + 12$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $4 R^{2} - 12 R + 12$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 R^{2} + 18 R - 8 > 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 18$ ; $c = -8$
$\Delta =18^{2}-4 \times \left(- -32\right)                    =196$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} + 18 R - 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-18-\sqrt{196}}{-4 \times 2}=\dfrac{-18-14}{-8}=4$\\
$R_1=\dfrac{-18+\sqrt{196}}{-4 \times 2}=\dfrac{-18+14}{-8}=\frac{1}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} + 18 R - 8$/2}
{$-\infty$,$\frac{1}{2}$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]\frac{1}{2}, 4\right[$.
				\item inéquation : $9 z^{2} + 12 z + 4 > 0$.\\
$a = 9$ ; $b = 12$ ; $c = 4$
$\Delta =12^{2}-4 \times 4 \times 9                    =0$\\
Le polynôme $9 z^{2} + 12 z + 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$z_0=\dfrac{-12}{2 \times 9}=\dfrac{-12}{18}=- \frac{2}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $9 z^{2} + 12 z + 4$/2}
{$-\infty$,$- \frac{2}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{2}{3}\right[ \cup \left]- \frac{2}{3}, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEHERICEY  Lucas \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $4 \left(2 t - 2\right)^{2} - 36=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 \left(2 t - 5\right) \left(2 t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{2}, \frac{5}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $15 t^{2} + 5 t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$5 t \left(3 t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R - 5\right) \left(2 R + 2\right) - \left(R - 5\right) \left(3 R - 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(R - 6\right) \left(R - 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{5, 6\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(2 x + 2\right)^{2} - 16=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 16 \left(x^{2} + 2 x + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 16 R^{2} - 48 R - 36=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(2 R + 3\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R + 2\right)^{2} - \left(2 R - 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 R \left(R - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 4\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- t^{2} + 6 t - 9 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 6$ ; $c = -9$
$\Delta =6^{2}-4 \times \left(- -9\right)                    =0$\\
Le polynôme $- t^{2} + 6 t - 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-6}{-1 \times 2}=\dfrac{-6}{-2}=3$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- t^{2} + 6 t - 9$/2}
{$-\infty$,$3$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 z^{2} + 8 z - 4 \geq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 8$ ; $c = -4$
$\Delta =8^{2}-4 \times \left(- -16\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 4 z^{2} + 8 z - 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$z_0=\dfrac{-8}{-4 \times 2}=\dfrac{-8}{-8}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 4 z^{2} + 8 z - 4$/2}
{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{1\right\}$.
				\item inéquation : $4 z^{2} + 22 z + 10 \leq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = 22$ ; $c = 10$
$\Delta =22^{2}-4 \times 4 \times 10                    =324$\\
Le polynôme $4 z^{2} + 22 z + 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{-22-\sqrt{324}}{2 \times 4}=\dfrac{-22-18}{8}=-5$\\
$z_1=\dfrac{-22+\sqrt{324}}{2 \times 4}=\dfrac{-22+18}{8}=- \frac{1}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $4 z^{2} + 22 z + 10$/2}
{$-\infty$,$-5$,$- \frac{1}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-5, - \frac{1}{2}\right]$.
				\item inéquation : $- 4 t^{2} + 20 t - 28 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 20$ ; $c = -28$
$\Delta =20^{2}-4 \times \left(- -112\right)                    =-48$\\
Le polynôme $- 4 t^{2} + 20 t - 28$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 4 t^{2} + 20 t - 28$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEROUX  Damien \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(- R + 2\right) \left(2 R - 2\right) + \left(R - 2\right) \left(3 R - 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(R - 2\right) \left(R - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1, 2\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 3\right)^{2} - \left(3 t + 5\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(t + 1\right) \left(t + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, -1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 3 \left(3 x + 3\right)^{2} + 12=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(3 x + 1\right) \left(3 x + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{5}{3}, - \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- \left(2 R + 2\right)^{2} - 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 R^{2} - 8 R - 5=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 12 x^{2} - 12 x - 3=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(2 x + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $3 t^{2} - t=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$t \left(3 t - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{1}{3}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $16 t^{2} - 24 t + 9 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = -24$ ; $c = 9$
$\Delta =\left(-24\right)^{2}-4 \times 9 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $16 t^{2} - 24 t + 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{24}{2 \times 16}=\dfrac{24}{32}=\frac{3}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $16 t^{2} - 24 t + 9$/2}
{$-\infty$,$\frac{3}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \frac{3}{4}\right[ \cup \left]\frac{3}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 5 z^{2} - 25 z - 20 > 0$.\\
$a = -5$ ; $b = -25$ ; $c = -20$
$\Delta =\left(-25\right)^{2}-4 \times \left(- -100\right)                    =225$\\
Le polynôme $- 5 z^{2} - 25 z - 20$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{25-\sqrt{225}}{-5 \times 2}=\dfrac{25-15}{-10}=-1$\\
$z_1=\dfrac{25+\sqrt{225}}{-5 \times 2}=\dfrac{25+15}{-10}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 5 z^{2} - 25 z - 20$/2}
{$-\infty$,$-4$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-4, -1\right[$.
				\item inéquation : $- 2 t^{2} + t + 3 \leq 0$.\\
$a = -2$ ; $b = 1$ ; $c = 3$
$\Delta =1^{2}-4 \times \left(- 6\right)                    =25$\\
Le polynôme $- 2 t^{2} + t + 3$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-1-\sqrt{25}}{-2 \times 2}=\dfrac{-1-5}{-4}=\frac{3}{2}$\\
$t_1=\dfrac{-1+\sqrt{25}}{-2 \times 2}=\dfrac{-1+5}{-4}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 2 t^{2} + t + 3$/2}
{$-\infty$,$-1$,$\frac{3}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right] \cup \left[\frac{3}{2}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 R^{2} + 8 R - 9 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 8$ ; $c = -9$
$\Delta =8^{2}-4 \times \left(- -36\right)                    =-80$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} + 8 R - 9$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} + 8 R - 9$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEVESQUE  Willy \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 4 \left(2 z - 1\right)^{2} - 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(2 z^{2} - 2 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $3 z^{2} + 3 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 z \left(z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $4 \left(2 R + 5\right)^{2} - 100=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$16 R \left(R + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-5, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $12 R^{2} - 36 R + 27=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 \left(2 R - 3\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- z + 4\right) \left(3 z - 5\right) + \left(z - 4\right) \left(3 z + 1\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$6 \left(z - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{4\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 5\right)^{2} - \left(3 t + 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(2 t - 3\right) \left(4 t + 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{7}{4}, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $16 R^{2} + 32 R + 16 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 32$ ; $c = 16$
$\Delta =32^{2}-4 \times 16 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $16 R^{2} + 32 R + 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{-32}{2 \times 16}=\dfrac{-32}{32}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $16 R^{2} + 32 R + 16$/2}
{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right[ \cup \left]-1, \infty\right[$.
				\item inéquation : $3 R^{2} + 11 R - 4 \geq 0$.\\
$a = 3$ ; $b = 11$ ; $c = -4$
$\Delta =11^{2}-4 \times -4 \times 3                    =169$\\
Le polynôme $3 R^{2} + 11 R - 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-11-\sqrt{169}}{2 \times 3}=\dfrac{-11-13}{6}=-4$\\
$R_1=\dfrac{-11+\sqrt{169}}{2 \times 3}=\dfrac{-11+13}{6}=\frac{1}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $3 R^{2} + 11 R - 4$/2}
{$-\infty$,$-4$,$\frac{1}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -4\right] \cup \left[\frac{1}{3}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- t^{2} - 8 t - 18 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = -8$ ; $c = -18$
$\Delta =\left(-8\right)^{2}-4 \times \left(- -18\right)                    =-8$\\
Le polynôme $- t^{2} - 8 t - 18$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- t^{2} - 8 t - 18$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 3 z^{2} - 20 z - 25 > 0$.\\
$a = -3$ ; $b = -20$ ; $c = -25$
$\Delta =\left(-20\right)^{2}-4 \times \left(- -75\right)                    =100$\\
Le polynôme $- 3 z^{2} - 20 z - 25$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{20-\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{20-10}{-6}=- \frac{5}{3}$\\
$z_1=\dfrac{20+\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{20+10}{-6}=-5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 3 z^{2} - 20 z - 25$/2}
{$-\infty$,$-5$,$- \frac{5}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-5, - \frac{5}{3}\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad LEVILLY  Paul \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $2 \left(3 x - 1\right)^{2} - 50=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$6 \left(x - 2\right) \left(3 x + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, 2\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 t + 4\right)^{2} - 2=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(4 t^{2} + 16 t + 17\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x - 4\right) \left(2 x - 2\right) - \left(- x - 4\right) \left(2 x + 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$6 \left(x + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-4\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x + 4\right)^{2} - \left(2 x + 4\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- x \left(3 x + 8\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{8}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $8 t^{2} + 24 t + 18=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$2 \left(2 t + 3\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $2 z^{2} + 3 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$z \left(2 z + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}, 0\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 4 x^{2} + 8 x - 4 > 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 8$ ; $c = -4$
$\Delta =8^{2}-4 \times \left(- -16\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} + 8 x - 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-8}{-4 \times 2}=\dfrac{-8}{-8}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} + 8 x - 4$/2}
{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\emptyset$.
				\item inéquation : $- 3 x^{2} - 7 x + 6 < 0$.\\
$a = -3$ ; $b = -7$ ; $c = 6$
$\Delta =\left(-7\right)^{2}-4 \times \left(- 18\right)                    =121$\\
Le polynôme $- 3 x^{2} - 7 x + 6$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{7-\sqrt{121}}{-3 \times 2}=\dfrac{7-11}{-6}=\frac{2}{3}$\\
$x_1=\dfrac{7+\sqrt{121}}{-3 \times 2}=\dfrac{7+11}{-6}=-3$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} - 7 x + 6$/2}
{$-\infty$,$-3$,$\frac{2}{3}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -3\right[ \cup \left]\frac{2}{3}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $R^{2} - 6 R + 10 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = -6$ ; $c = 10$
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times 10                    =-4$\\
Le polynôme $R^{2} - 6 R + 10$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $R^{2} - 6 R + 10$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $16 t^{2} + 8 t + 1 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 8$ ; $c = 1$
$\Delta =8^{2}-4 \times 16                    =0$\\
Le polynôme $16 t^{2} + 8 t + 1$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-8}{2 \times 16}=\dfrac{-8}{32}=- \frac{1}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $16 t^{2} + 8 t + 1$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{1}{4}\right[ \cup \left]- \frac{1}{4}, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad PAQUET  Valentin \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 3 \left(2 x - 3\right)^{2} + 27=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 12 x \left(x - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 3\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- t - 5\right) \left(2 t - 3\right) - \left(- t - 5\right) \left(2 t + 5\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 \left(t + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-5\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(3 R + 1\right)^{2} - 2=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(9 R^{2} + 6 R + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 3\right)^{2} - \left(2 t - 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(t - 5\right) \left(3 t + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 5\right\}$\\\\
				\item  équation : $9 t^{2} + 6 t + 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(3 t + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $6 x^{2} + 9 x=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 x \left(2 x + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{3}{2}, 0\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- x^{2} + 3 x + 10 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 3$ ; $c = 10$
$\Delta =3^{2}-4 \times \left(- 10\right)                    =49$\\
Le polynôme $- x^{2} + 3 x + 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{-3-\sqrt{49}}{-1 \times 2}=\dfrac{-3-7}{-2}=5$\\
$x_1=\dfrac{-3+\sqrt{49}}{-1 \times 2}=\dfrac{-3+7}{-2}=-2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- x^{2} + 3 x + 10$/2}
{$-\infty$,$-2$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -2\right] \cup \left[5, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 5 t^{2} + 23 t - 12 > 0$.\\
$a = -5$ ; $b = 23$ ; $c = -12$
$\Delta =23^{2}-4 \times \left(- -60\right)                    =289$\\
Le polynôme $- 5 t^{2} + 23 t - 12$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-23-\sqrt{289}}{-5 \times 2}=\dfrac{-23-17}{-10}=4$\\
$t_1=\dfrac{-23+\sqrt{289}}{-5 \times 2}=\dfrac{-23+17}{-10}=\frac{3}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 5 t^{2} + 23 t - 12$/2}
{$-\infty$,$\frac{3}{5}$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]\frac{3}{5}, 4\right[$.
				\item inéquation : $R^{2} + 2 R + 4 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = 2$ ; $c = 4$
$\Delta =2^{2}-4 \times 4                    =-12$\\
Le polynôme $R^{2} + 2 R + 4$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $R^{2} + 2 R + 4$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $25 x^{2} + 50 x + 25 > 0$.\\
$a = 25$ ; $b = 50$ ; $c = 25$
$\Delta =50^{2}-4 \times 25 \times 25                    =0$\\
Le polynôme $25 x^{2} + 50 x + 25$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-50}{2 \times 25}=\dfrac{-50}{50}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $25 x^{2} + 50 x + 25$/2}
{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right[ \cup \left]-1, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad PAYEN  Maxime \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(- z + 1\right) \left(2 z - 2\right) - \left(- z + 1\right) \left(3 z + 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(z - 1\right) \left(z + 6\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-6, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x - 3\right)^{2} - \left(3 x - 3\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 x \left(2 x - 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 15 x^{2} - 15 x=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 15 x \left(x + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 8 z^{2} - 16 z - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(z + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $5 \left(2 z + 3\right)^{2} + 20=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$5 \left(4 z^{2} + 12 z + 13\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(3 R + 1\right)^{2} + 2=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 6 R \left(3 R + 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{2}{3}, 0\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- R^{2} - 4 R - 5 \leq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = -4$ ; $c = -5$
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times \left(- -5\right)                    =-4$\\
Le polynôme $- R^{2} - 4 R - 5$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- R^{2} - 4 R - 5$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $3 t^{2} - 18 t + 15 \geq 0$.\\
$a = 3$ ; $b = -18$ ; $c = 15$
$\Delta =\left(-18\right)^{2}-4 \times 3 \times 15                    =144$\\
Le polynôme $3 t^{2} - 18 t + 15$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{18-\sqrt{144}}{2 \times 3}=\dfrac{18-12}{6}=1$\\
$t_1=\dfrac{18+\sqrt{144}}{2 \times 3}=\dfrac{18+12}{6}=5$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $3 t^{2} - 18 t + 15$/2}
{$-\infty$,$1$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, 1\right] \cup \left[5, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 R^{2} - 4 R + 1 > 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -4$ ; $c = 1$
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times 4                    =0$\\
Le polynôme $4 R^{2} - 4 R + 1$ admet exactement une racine réelle :\\
$R_0=\dfrac{4}{2 \times 4}=\dfrac{4}{8}=\frac{1}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $4 R^{2} - 4 R + 1$/2}
{$-\infty$,$\frac{1}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \frac{1}{2}\right[ \cup \left]\frac{1}{2}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 3 R^{2} + 2 R + 1 > 0$.\\
$a = -3$ ; $b = 2$ ; $c = 1$
$\Delta =2^{2}--3 \times 4                    =16$\\
Le polynôme $- 3 R^{2} + 2 R + 1$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{-2-\sqrt{16}}{-3 \times 2}=\dfrac{-2-4}{-6}=1$\\
$R_1=\dfrac{-2+\sqrt{16}}{-3 \times 2}=\dfrac{-2+4}{-6}=- \frac{1}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 3 R^{2} + 2 R + 1$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{3}$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]- \frac{1}{3}, 1\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad PERSIAUX  Adrien \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $9 t^{2} - 6 t + 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(3 t - 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(3 x - 5\right)^{2} + 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 6 \left(x - 1\right) \left(3 x - 7\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1, \frac{7}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(z + 1\right)^{2} - \left(2 z - 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(z - 3\right) \left(3 z - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{1}{3}, 3\right\}$\\\\
				\item  équation : $3 x^{2} - 3 x=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$3 x \left(x - 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(2 t - 1\right)^{2} - 20=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 \left(2 t^{2} - 2 t + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- R + 4\right) \left(2 R + 5\right) - \left(- R + 4\right) \left(3 R - 4\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$\left(R - 9\right) \left(R - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{4, 9\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $16 t^{2} + 40 t + 25 > 0$.\\
$a = 16$ ; $b = 40$ ; $c = 25$
$\Delta =40^{2}-4 \times 16 \times 25                    =0$\\
Le polynôme $16 t^{2} + 40 t + 25$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-40}{2 \times 16}=\dfrac{-40}{32}=- \frac{5}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $16 t^{2} + 40 t + 25$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{5}{4}\right[ \cup \left]- \frac{5}{4}, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 3 x^{2} + 2 x + 8 \geq 0$.\\
$a = -3$ ; $b = 2$ ; $c = 8$
$\Delta =2^{2}-4 \times \left(- 24\right)                    =100$\\
Le polynôme $- 3 x^{2} + 2 x + 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{-2-\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{-2-10}{-6}=2$\\
$x_1=\dfrac{-2+\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{-2+10}{-6}=- \frac{4}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} + 2 x + 8$/2}
{$-\infty$,$- \frac{4}{3}$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[- \frac{4}{3}, 2\right]$.
				\item inéquation : $R^{2} + 10 R + 28 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = 10$ ; $c = 28$
$\Delta =10^{2}-4 \times 28                    =-12$\\
Le polynôme $R^{2} + 10 R + 28$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $R^{2} + 10 R + 28$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $4 x^{2} - x - 3 \geq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -1$ ; $c = -3$
$\Delta =\left(-1\right)^{2}-4 \times -3 \times 4                    =49$\\
Le polynôme $4 x^{2} - x - 3$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{1-\sqrt{49}}{2 \times 4}=\dfrac{1-7}{8}=- \frac{3}{4}$\\
$x_1=\dfrac{1+\sqrt{49}}{2 \times 4}=\dfrac{1+7}{8}=1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $4 x^{2} - x - 3$/2}
{$-\infty$,$- \frac{3}{4}$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{3}{4}\right] \cup \left[1, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad POMMIER  Marin \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $5 \left(3 x + 5\right)^{2} + 25=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$15 \left(3 x^{2} + 10 x + 10\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- z + 4\right) \left(3 z - 4\right) + \left(z - 4\right) \left(3 z + 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$7 \left(z - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{4\right\}$\\\\
				\item  équation : $- \left(3 z - 4\right)^{2} + 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(z - 1\right) \left(3 z - 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{1, \frac{5}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 9 z^{2} - 12 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 z \left(3 z + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(R + 2\right)^{2} - \left(2 R + 2\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- R \left(3 R + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 16 t^{2} + 64 t - 64=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 16 \left(t - 2\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{2\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 25 t^{2} - 40 t - 16 \geq 0$.\\
$a = -25$ ; $b = -40$ ; $c = -16$
$\Delta =\left(-40\right)^{2}-4 \times \left(- -400\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 25 t^{2} - 40 t - 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{40}{-25 \times 2}=\dfrac{40}{-50}=- \frac{4}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 25 t^{2} - 40 t - 16$/2}
{$-\infty$,$- \frac{4}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{- \frac{4}{5}\right\}$.
				\item inéquation : $- 2 t^{2} + 2 \leq 0$.\\
$a = -2$ ; $b = 0$ ; $c = 2$
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 4\right)                    =16$\\
Le polynôme $- 2 t^{2} + 2$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{0-\sqrt{16}}{-2 \times 2}=\dfrac{0-4}{-4}=1$\\
$t_1=\dfrac{0+\sqrt{16}}{-2 \times 2}=\dfrac{0+4}{-4}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 2 t^{2} + 2$/2}
{$-\infty$,$-1$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -1\right] \cup \left[1, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} + 8 x - 8 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 8$ ; $c = -8$
$\Delta =8^{2}-4 \times \left(- -32\right)                    =-64$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} + 8 x - 8$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} + 8 x - 8$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $5 x^{2} + 20 x + 15 < 0$.\\
$a = 5$ ; $b = 20$ ; $c = 15$
$\Delta =20^{2}-4 \times 5 \times 15                    =100$\\
Le polynôme $5 x^{2} + 20 x + 15$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{-20-\sqrt{100}}{2 \times 5}=\dfrac{-20-10}{10}=-3$\\
$x_1=\dfrac{-20+\sqrt{100}}{2 \times 5}=\dfrac{-20+10}{10}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $5 x^{2} + 20 x + 15$/2}
{$-\infty$,$-3$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-3, -1\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad SEGUIN  Pierre-Alexandre \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $\left(R + 4\right)^{2} - \left(2 R + 5\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(R + 1\right) \left(R + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, -1\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x - 5\right) \left(3 x - 3\right) + \left(x + 5\right) \left(3 x - 1\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$2 \left(x + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-5\right\}$\\\\
				\item  équation : $2 \left(2 t - 4\right)^{2} - 32=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$8 t \left(t - 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, 4\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 5 \left(3 x - 2\right)^{2} - 25=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 15 \left(3 x^{2} - 4 x + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $16 R^{2} - 48 R + 36=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 \left(2 R - 3\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{3}{2}\right\}$\\\\
				\item  équation : $6 R^{2} - 10 R=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$2 R \left(3 R - 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{0, \frac{5}{3}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $t^{2} - 2 t + 3 \geq 0$.\\
$a = 1$ ; $b = -2$ ; $c = 3$
$\Delta =\left(-2\right)^{2}-3 \times 4                    =-8$\\
Le polynôme $t^{2} - 2 t + 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $t^{2} - 2 t + 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- t^{2} + 3 t + 4 > 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 3$ ; $c = 4$
$\Delta =3^{2}-4 \times \left(- 4\right)                    =25$\\
Le polynôme $- t^{2} + 3 t + 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-3-\sqrt{25}}{-1 \times 2}=\dfrac{-3-5}{-2}=4$\\
$t_1=\dfrac{-3+\sqrt{25}}{-1 \times 2}=\dfrac{-3+5}{-2}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- t^{2} + 3 t + 4$/2}
{$-\infty$,$-1$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-1, 4\right[$.
				\item inéquation : $2 z^{2} + 9 z + 10 \geq 0$.\\
$a = 2$ ; $b = 9$ ; $c = 10$
$\Delta =9^{2}-4 \times 2 \times 10                    =1$\\
Le polynôme $2 z^{2} + 9 z + 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{-9-\sqrt{1}}{2 \times 2}=\dfrac{-9-1}{4}=- \frac{5}{2}$\\
$z_1=\dfrac{-9+\sqrt{1}}{2 \times 2}=\dfrac{-9+1}{4}=-2$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $2 z^{2} + 9 z + 10$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{2}$,$-2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{5}{2}\right] \cup \left[-2, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 16 x^{2} - 8 x - 1 \geq 0$.\\
$a = -16$ ; $b = -8$ ; $c = -1$
$\Delta =\left(-8\right)^{2}-4 \times \left(- -16\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 16 x^{2} - 8 x - 1$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{8}{-16 \times 2}=\dfrac{8}{-32}=- \frac{1}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 16 x^{2} - 8 x - 1$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{4}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{- \frac{1}{4}\right\}$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad SERRANT  Joris \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 3 z^{2} - z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- z \left(3 z + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{1}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 4 \left(3 R + 2\right)^{2} - 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 4 \left(9 R^{2} + 12 R + 5\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(x - 3\right)^{2} - \left(3 x + 3\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 8 x \left(x + 3\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-3, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x - 4\right) \left(2 x + 1\right) + \left(x + 4\right) \left(2 x + 1\right)=0$\\
L'équation est vérifiée sur $\mathbb{R}$
				\item  équation : $- \left(3 R + 5\right)^{2} + 1=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(R + 2\right) \left(3 R + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-2, - \frac{4}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 27 x^{2} + 72 x - 48=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 3 \left(3 x - 4\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{4}{3}\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $4 z^{2} - 8 z + 9 \geq 0$.\\
$a = 4$ ; $b = -8$ ; $c = 9$
$\Delta =\left(-8\right)^{2}-4 \times 4 \times 9                    =-80$\\
Le polynôme $4 z^{2} - 8 z + 9$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $4 z^{2} - 8 z + 9$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- x^{2} + 8 x - 16 \geq 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 8$ ; $c = -16$
$\Delta =8^{2}-4 \times \left(- -16\right)                    =0$\\
Le polynôme $- x^{2} + 8 x - 16$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-8}{-1 \times 2}=\dfrac{-8}{-2}=4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- x^{2} + 8 x - 16$/2}
{$-\infty$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{4\right\}$.
				\item inéquation : $5 t^{2} + 23 t + 12 < 0$.\\
$a = 5$ ; $b = 23$ ; $c = 12$
$\Delta =23^{2}-4 \times 5 \times 12                    =289$\\
Le polynôme $5 t^{2} + 23 t + 12$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-23-\sqrt{289}}{2 \times 5}=\dfrac{-23-17}{10}=-4$\\
$t_1=\dfrac{-23+\sqrt{289}}{2 \times 5}=\dfrac{-23+17}{10}=- \frac{3}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $5 t^{2} + 23 t + 12$/2}
{$-\infty$,$-4$,$- \frac{3}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , z , - , z , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-4, - \frac{3}{5}\right[$.
				\item inéquation : $- 4 t^{2} + 7 t + 2 < 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 7$ ; $c = 2$
$\Delta =7^{2}-4 \times \left(- 8\right)                    =81$\\
Le polynôme $- 4 t^{2} + 7 t + 2$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{-7-\sqrt{81}}{-4 \times 2}=\dfrac{-7-9}{-8}=2$\\
$t_1=\dfrac{-7+\sqrt{81}}{-4 \times 2}=\dfrac{-7+9}{-8}=- \frac{1}{4}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $- 4 t^{2} + 7 t + 2$/2}
{$-\infty$,$- \frac{1}{4}$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, - \frac{1}{4}\right[ \cup \left]2, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1STI2D \qquad WYZGOLIK  Nathan \qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 19 septembre
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item à voir plus tard
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 2 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item  équation : $- 4 \left(3 R + 2\right)^{2} + 4=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 12 \left(R + 1\right) \left(3 R + 1\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1, - \frac{1}{3}\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(- x + 2\right) \left(2 x - 4\right) - \left(- x + 2\right) \left(2 x - 3\right)=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$x - 2=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{2\right\}$\\\\
				\item  équation : $12 z^{2} + 16 z=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$4 z \left(3 z + 4\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{- \frac{4}{3}, 0\right\}$\\\\
				\item  équation : $\left(t + 2\right)^{2} - \left(2 t - 4\right)^{2}=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- \left(t - 6\right) \left(3 t - 2\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\frac{2}{3}, 6\right\}$\\\\
				\item  équation : $20 R^{2} + 40 R + 20=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$20 \left(R + 1\right)^{2}=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{-1\right\}$\\\\
				\item  équation : $- 2 \left(2 x - 5\right)^{2} - 8=0$\\
 factorisation :
\bigskip \bigskip
$- 2 \left(4 x^{2} - 20 x + 29\right)=0$\\\\
 ensemble des solutions réelles : $\left\{\right\}$\\\\
			\end{enumerate}
	
		\underline{exercice 3 :}\\
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 5 z^{2} - z + 4 \geq 0$.\\
$a = -5$ ; $b = -1$ ; $c = 4$
$\Delta =\left(-1\right)^{2}-4 \times \left(- 20\right)                    =81$\\
Le polynôme $- 5 z^{2} - z + 4$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{1-\sqrt{81}}{-5 \times 2}=\dfrac{1-9}{-10}=\frac{4}{5}$\\
$z_1=\dfrac{1+\sqrt{81}}{-5 \times 2}=\dfrac{1+9}{-10}=-1$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 5 z^{2} - z + 4$/2}
{$-\infty$,$-1$,$\frac{4}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left[-1, \frac{4}{5}\right]$.
				\item inéquation : $- 4 R^{2} + 4 R - 3 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 4$ ; $c = -3$
$\Delta =4^{2}-4 \times \left(- -12\right)                    =-32$\\
Le polynôme $- 4 R^{2} + 4 R - 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 4 R^{2} + 4 R - 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 25 z^{2} - 20 z - 4 \geq 0$.\\
$a = -25$ ; $b = -20$ ; $c = -4$
$\Delta =\left(-20\right)^{2}-4 \times \left(- -100\right)                    =0$\\
Le polynôme $- 25 z^{2} - 20 z - 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$z_0=\dfrac{20}{-25 \times 2}=\dfrac{20}{-50}=- \frac{2}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- 25 z^{2} - 20 z - 4$/2}
{$-\infty$,$- \frac{2}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left\{- \frac{2}{5}\right\}$.
				\item inéquation : $- z^{2} + 16 < 0$.\\
$a = -1$ ; $b = 0$ ; $c = 16$
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 16\right)                    =64$\\
Le polynôme $- z^{2} + 16$ admet exactement deux racines réelles :\\
$z_1=\dfrac{0-\sqrt{64}}{-1 \times 2}=\dfrac{0-8}{-2}=4$\\
$z_1=\dfrac{0+\sqrt{64}}{-1 \times 2}=\dfrac{0+8}{-2}=-4$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$z$ /1,signe de $- z^{2} + 16$/2}
{$-\infty$,$-4$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inequation : $\left]-\infty, -4\right[ \cup \left]4, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	
	\end{multicols*}
\end{document}